［你問我答］環保撚，喺大企業入面做環保

見大家喺度係咁屌Greta，對環保／可持續發展有不少誤解。希望在此解答完，大家唔該focus 番我哋個agenda - 光復香港，時代革命！🖐🏻

how dare you?

點睇Greta

Greta 令更多人關注我地只剩低十年時間阻止全球升溫1.5 度，否則我哋會面對不可逆轉的災害。但最有效方法必須從政府政策及企業着手！因為impact 比individual actions 大

Push

咩行業既環保撚？

環保行業嘅環保撚

哩行好細，一講大家都知，只能講係 consumer goods

成日覺得環保係其他行業既附屬品
真正環保行業既環保撚得乾收銀同NGO

睇Netflix話回收業都只係回收到小部分既垃圾，其餘既都係扔去第三世界

想做 可以點入行
有science degree

其實氣候變化究竟有幾嚴重
見到科學家啲展望都好悲觀咁

1. 尋日European Commission提交Green Deal去歐洲議會審議，可以幫忙解說下嗎？你點睇呢個Green Deal？
2. 點睇香港政界對於環保方面嘅取態？你覺得可以點改善(有咩方向)？

唔理成本其實可以收到好多

都係錢作怪，本地回收無錢賺咪運去第三世界畀嗰邊啲人做

就算喺香港都無咩人做回收業
成本高效益低

兩圖看清全球升溫真相：

1. 我們只剩十幾年時間行動，keep 住全球升溫在1.5度內

2. 全球升溫1.5度 vs 2 度的世界

愈重視環保既地方 愈少人想做回收
因為要好多成本做防止二次污染滿足政府要求
好矛盾

所以源頭減廢最實際

1. 最大一點係要EU member states commit to 2050做到碳中和 (carbon neutral). （UK 早前已pledge 咗。）2030年要cut 50% carbon emissions. 另外仲有一系列環保措施. EU 一向走在最前，因為大部分國家已有民主自由，環境自然係下一追求嘅嘢。

2. 其實黃錦星都算有做嘢，起碼好過以前，但政府priority 梗係唔係環保（係中港融合🤢）。講到底，要搞環保都要有民主制度先。

其他問題繼續答，依家去開會

屌完全唔覺啲大國大公司想做野 仲要denial
咁落去真係玩撚完

Arm ar
其實有好多野都係design problem
例如你個點減少產品包裝或包裝其實有其他用途
或你個產品或service or process 點減少物料使用

或者點改變公司business model 去慳資源（從而Save cost)
喱D好靠我地喱D角色去改變老細mindset. 老細一個小小的business decision 其實對環境、顧客、員工好大影響

可試吓入consultancy 做 ESG report／sustainability report 先，所有上市公司都要做喱份野

之後轉入in house 做

但本身個人要識得寫野, presentable and creative
識得將scientific concepts 解釋得layman

Consultancies examples:
Big 4
HKPC
BEC